跌勢緊追土幣！阿根廷幣破空前低，央行升息至 45% 阻貶

跌勢緊追土幣！阿根廷幣破空前低，央行升息至 45% 阻貶

美元強彈，今年上半新興市場貨幣被打趴在地，當時土耳其里拉和阿根廷披索就是難兄難弟，幣值雙雙告急，阿根廷在獲得國際貨幣基金組織（IMF）紓困後才勉強回穩。現在土幣再次崩盤，阿根廷披索跟著仆街，再破空前新低，阿國央行緊急升息 5%，基準利率幾乎為全球之冠。

週一（8/13）阿根廷披索貶值 2.36% 報 29.91 兌 1 美元；一度貶至 30.3 兌 1 美元，再破歷史新低。

今年至今，阿根廷披索暴跌 61% 左右，緊追土耳其里拉的 82%。

路透社、華爾街日報等報導，土耳其里拉崩盤、阿根廷披索跟著跳水，阿根廷央行慌了，13 日召開緊急會議，祭出多項措施阻貶。首先，基準利率一口氣調高 5% 至 45%，並承諾到 10 月前都不會降息。再來，央行 14 日將出售 5 億美元的外匯存底，穩定披索匯價。此外，當局也將減少發行短期公債，緩和幣值的下行壓力。

阿根廷 6 月取得 IMF 的 500 億美元金援後，幣值好不容易回穩，沒想到土國災難又讓阿國披索狂瀉。阿根廷情況特別脆弱，原因之一該國有龐大的外幣融資需求，再來，阿根廷近來爆發貪瀆醜聞，前總統費南德茲（Cristina Fernandez）當局聘用的私人司機爆料，2005~2015 年間前任政府派他到建設公司收取賄款，轉交政府官員。

醜聞撼動阿根廷政壇，信評機構惠譽指出，相關調查將衝擊阿根廷經濟成長。該國景氣低迷，建築業是少數表現較佳的行業，醜聞可能會拖累此行業。阿根廷財政部已下修今年經濟展望，估計今年經濟將零成長，低於先前預估的成長 0.5%。

又搞死多個垃圾國家

全球金融風暴

阿根廷幾年就破次產架啦, 年經咁濟

Falkland 之後就變咗三流國家